<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: diary | K.I.S.S]]></title>
  <link href="http://metooit.github.com/blog/categories/diary/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://metooit.github.com/"/>
  <updated>2013-01-31T21:54:05+08:00</updated>
  <id>http://metooit.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[metooit]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[2012个人总结]]></title>
    <link href="http://metooit.github.com/blog/2013/01/31/summary-for-year-2012/"/>
    <updated>2013-01-31T14:36:00+08:00</updated>
    <id>http://metooit.github.com/blog/2013/01/31/summary-for-year-2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<pre><code>`2012`还是过去了，作为一个成功跨入新纪元的人类，我由衷感到庆幸和激动，不得不说，我感到了自己身上肩负某种伟大的使命，o(∩∩)o...哈哈，也许
</code></pre>

<p>还是心有余悸，我觉得至少应该写下点什么来记录这过去的<code>2012</code>以让后代的考古学家们能有所收获，这也许是冥冥中的伟大使命吧～ ：-）</p>

<pre><code>* 前言：
    `2012`，过去的一年，收获了很多也失去了很多；铭记了很多也淡忘了很多……
 年关岁末，突发奇想加上强迫症驱使，我觉得非常有必要总结一下即将逝去的`2012`（PS：当然，我说的时农历）。

* 要说的话：
    * 关于学习：
        只能说我还在路上，朝着`hacker`或者`geek`的理想，做一只打不死的小强，面对着似乎永远没有止境的Programming之路，我仍旧勇敢的翻越
     GFW，不断充实着自己，^_^
        学习对我来说是一件开心的事情，有的时候学会一点小小的trick我都会高兴好久，无聊的时候配置一下vim，emacs，发现一两个很geek的功能
     ，专注得调试一个下午的程序，或者读一本好书，都会让我有很多的收获。虽然，我了解自己懂的还是很少，要学习的还是很多，但是我始终坚持
     着，努力着也进步着。
        对于技术我想我也是一个有着技术焦虑症的人，正如[左耳朵耗子](http://coolshell.cn)提到过的，正因为认识到了要不断的去充实自己，在
     技术的道路上才能够真正地不被抛弃，所以我想我很大程度上是因为有强迫症，必须要弄懂我不知道的东西，当然不可能全部【人不能太贪心嘛:-)】
        提到学习，我必须在这里对自己约法三章了：
            * 首先，学习的态度上，必须要学会专注！学习务必不能多而不精，广而不专。
            * 其次，学习的方法上，一定要养成良好的习惯！这其中包括记笔记的习惯、写To-Do-List的习惯、写计划总结的习惯等等，学习笔记、摘录笔记、读书笔记等等一定要有条理的梳理好，To-Do-List要按时完成，计划总结可以用笔记或者blog的方式写。
            * 然后，也许我想说的是学习的途径吧，看书或者编程，二者要结合起来，同时要注意多交流多了解。
        嗯，说好的约法“三”章，这里就写下三条吧，(*^__^*) 嘻嘻……，希望以后我读到这篇文章的时候能够仔细想想自己做到了没有。
    * 关于生活：
        不得不承认，我是一个生活的比较糊涂的人，但是啊，我渐渐开始明白一些道理，比如，这个生活吧，你要是认认真真地对待，就像你一丝不苟
    地对待程序一样，其实还是很有乐趣的。所以，我要认认真真的生活，开开心心地生活，生活是美好滴～
        除了编程其实最好还要多做运动，说真的，如果总不运动人真的会变得很不开朗啊。然后吧，多照一些照片，记录一下生活中美好的东东，记笔
    记或者写在博客里，哎呀，多好，像个文艺青年一样，不错不错。
        诶？不对，不对，我这明明是写总结，怎么越写越觉得像是对未来的规划来了……:-(
        好吧，其实正是因为有了对过去的反思，才会这么迫不及待的要给自己一些忠告。

* 过去的一年：
    * 我从大二升到了大三
    * 似乎就没什么了……我再想想……好像……额……对了！我前天生日，吃了爸爸做的长寿面……
    * 然后，好吧，我承认，我的记忆有些混乱……以后想起来再补充吧……（PS：虽然，我觉得我可能再也不会这么努力地去想了……）

* 我还想说：
        (*^__^*) 嘻嘻……，我当然记得这一年中发生了什么，经历了什么，但是何必再去想呢，我得到了或者失去了，心里有数就好！借用一句香港电影里的
    话就是，做人嘛，最重要的就是开心！

* 读过的书：
    ·《黑客》                   了解真正的黑客和黑客精神
    ·《Python基础教程》         因为想要好好学习python所以这本书肯定是要读的
    ·《Python Cookbook》        这部社区作品里面有好多好的代码，没有全部看，但是以后可以多参考一下
    ·《算法导论》               还在不断地研习中，膜拜 Orz
    ·《黑客与画家》             这部书让我想了很多，关于编程，关于技术
    ·《数学之美》               算法与改变世界
    ·《浪潮之巅》               IT界的生存法则和进化规律
    ·《深入理解计算机系统》     经典的书
    …………
    还有一些书，我在豆瓣里标记过了，这里就不详细地列出来了，总之，多读书有好处的！

* 后语：
    为了不犯【前言不搭后语】这样的错误，我觉得还是写个后语，至于搭不搭我就不好说了，那么，后语呢，就是：2013年，我来了～
</code></pre>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Hello World!]]></title>
    <link href="http://metooit.github.com/blog/2013/01/30/hello-world/"/>
    <updated>2013-01-30T21:56:00+08:00</updated>
    <id>http://metooit.github.com/blog/2013/01/30/hello-world</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hello World!
This is a personal blog! I am a person that love programming so much, yet
i'm not a geek, i am working hard to be one!
:-)</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
